[討論][曼德拉效應]其實我覺得只係集體記錯

唔好見到曼德拉效應就負評 真心想討論下呢樣野

可能有人唔知道咩係曼德拉效應 我首先簡單咁講下咩係曼德拉效應啦
曼德拉效應係一種現象，大概就係某一群人腦中既記憶同現實中既事實唔一樣
有人就話係有人改變左歷史

用簡單既例子講一下曼德拉效應
例如

你地印象中既比卡超條尾最後係黑色定黃色 有某部份人記得係黑色 但事實係黃色

Adidas有兩個d 定 一個d??

呢啲就係曼德拉效應既例子 不過連登仔應該已經覺得成件事好ON9 因為覺得純粹係一班人on99記錯 而唔係歷史改變左
但其實都有一啲曼德拉效應既例子係好難用 記錯 去解釋 仲有一大班人記憶中係有同樣既回憶 連細節都一樣
純粹記錯 唔太可能會有一大班人有一樣既回憶
不過唔係我今日想講既野 想知既自己去google 曼德拉效應就有更多既資料

唔好屌我住 雖然我都覺得係記錯 但係我認為呢一種記錯係有原因既

直接講左我個人既想法先 我認為呢一種記錯
係因為 所有人分左兩個group 主流同非主流 非主流 既人因為一齊經過左同一個事件 而導致事實中既A結果 變成 B結果

咁樣講可能唔太明白
用番頭先比卡超既例子
主流既人當然會記得比卡超係黃尾 因為事實係黃尾
非主流既一小部分人 可能會因為由細到大都有隻錯版既大陸山寨黑尾比卡超公仔 而導致大個之後一直都記得比卡超係黑尾 之後睇番現實 就會覺得比卡超應該係黑尾 歷史改變左

呢一種集體記錯其實可能係無形中大腦被好多次暗示 導致記錯左
其實例如催眠 騙案 洗腦 呢啲技巧 都證明人類自己既腦好難信得過
只要搵到方法 記憶可以被篡改

到最後 我覺得曼德拉效應只係一班人 咁啱比類似既事件影響 導致記憶同現實不同

有錯屌細力啲 借朋友AC開PO

乜野曼德拉效應呀
我細個係講開狄波拉效應

你講開比卡超

狄波拉又好 吳孟達又好 孟加拉又好 馬尼拉都好 欣宜個奶又好
真心想發表下

比卡超條尾從來都冇呢舊黑色

有又點？冇又點？
如果連歷史都可以改變，俾你突破完盲腸都可以洗你腦令你回到原點。
準時返工啦

Yes, 90頭出世既人一定知

有中文字幕
呢條片已經解釋得好清楚

仲有啲比卡超既動作 隻耳仔舊黑色係遮住左條尾

我覺得人腦記憶可能會無意中自動搵規律／合理性／邏輯協助記憶
而唔會完完整整cap低哂所有細節然後recall
正如隻耳本身都係尾截黑色 有人就腦補埋條尾都係相同規律
又或者好似大富翁咁
老人家＋紳士裝會腦補埋副單眼鏡黎睇落完整d同乎合我地對當時衣著既認知

講緊乜撚野

經常會出現呢個問題
長見識了

False memory既野成日都會出現

有個實驗係：同實驗對像講一d細路仔係百貨公司走失既故事，慢慢實驗對像就會「記得」自己細個都試過走失，even呢樣野從來未發生過

另外，就算係集體既Flalse memory都好容易通過marketing手段制造出黎

呢條Link係討論緊一個現象：好多人發夢個陣都見過同一個男人。呢個現象好多人和應，好多人都聲稱自己真係見過

然後比人揭穿左，呢個男人係某間Marketing公司老吹出黎

所以結論係：人腦記憶根本完全不可信

其實我覺得好難喺連登認真討論呢樣嘢
d人都係屌左先
我覺得主要係分左兩批人
一批係有岀現“記憶與現實唔相符”
亦即係效應岀現過喺自己身上嘅人 可能會信
另一批係冇發生過喺自己身上嘅
就覺得係on9 我明咖其實
如果我冇經歷到我都會覺得班人係痴線咖

有d人可能話 甘如果改變歷史
甘點解改變唔到記憶
我覺得係因爲人嘅意識改變唔到
即係好似我地思想係由細個建立
bb嘅時候係唔知自己做緊乜
慢慢到大個先識諗嘢
所以我覺得意識係自主 改變唔到
所以同歷史現實分開
成件事可能好陰謀論
但係如果假設左 我地係被操控緊嘅話
所有實驗其實都可以係被編制岀黎

唔知係米睇d AI劇睇得太投入
走火入魔左